＜＜過客年輪＞＞

何事秋風悲畫扇…
會寫簡短的12章，要是寫完還未能放下，應該就不要再見吧。

－－－－－－－－－－－－
樹木以年輪表達時間的流逝。兩輪。我認識你不過兩輪。兩輪。你將要離開兩輪。

「睇戲我好多時都會睇到燥曬底。啫係呢，如果啲主角一早同其他人坦白，一齊拆掂啲問題，就唔洗咁麻煩，咁多嘢搞啦。」vv
「等等！我未打完，我打完你先睇好唔好?」vv
「所以，我要坦白話你知，我鐘意你。如果你都係，唔理你係唔係要離開香港，我哋一齊努力拆掂佢。如果你唔鐘意我，話我知。我就放棄你，做返朋友。就係咁簡單。」vv
「得，你睇得啦。」vv
vv

輸入中。。。
「我不嬲都當你係朋友。多謝你咁有勇氣同我坦白，你會遇上比我更好嘅人。」

假如我真的有勇氣，我會當面跟你說這番話；假如我真的有勇氣，我就不該跟你繼續做朋友。

－－－－－－－－－－－－
一． 初見
「嚟，我同你介紹，呢個係U。呢個project，U會同我地合作。」Adam說。

你踏進Adam的辦公室。我坐在沙發上把頭抬得很高才看到你的臉貌。第一面我就想跟你說，你的眼睛有點不對稱，沒有很嚴重，只有一點點。一開始是出於禮貌，後來也看慣了，就沒有跟你說。

之後，我們相約於中環一間咖啡店討論present內容。我從來沒有去過那間咖啡店。

「喂，新嚟咗條友叫U，約咗我係嗰度傾嘢。如果佢殺咗我，嗰度就係第一兇案現場。傾完我冇whatsapp你地，記得同我報警喎。」我跟友人開玩笑道。

那時我一點都不相信你，你的眼睛歪歪的。

二． 睇車呀
Present過後，你載Billy回家。我剛好順道，就搭了一程順風車。

「呢度落okay ma? 唔知呢度停唔停得，你快啲落。」
「安全帶卡住咗。」我下不了車。
「咁奇怪?我車過咁多人都未試過咁嫁喎。」你轉過身來，替我解難。

又不是第一次坐車，我竟然將安全帶塞進兩個坐位之間的隙縫。

「哇你咁整仲安全過本身個安全帶呀。 」你用力扯，我不敢動彈。
「Sorry 呀。死啦，我會唔會整壞你啲坐位嫁。」至今我還是不明白當時如何弄出那景況。
「係呢，頭先同Billy講埋啲低B嘢，你唔好介意喎。」你竟然向我道歉。
「唔緊要，以前理科班都慣曬。」我有點心虛。
「搞掂。」
「多謝你車我，唔該曬 。」我馬上開車門，落荒而逃。